[
  {
    "question": "متي ولد النبيﷺ ؟",
    "choice1": "في 12 ربيع الأول من عام الفيل",
    "choice2": "في 16 ربيع الأول من عام الفيل",
    "choice3": "في 20 ربيع الأول من عام الفيل",
    "choice4": "في 23 ربيع الأول من عام الفيل",
    "answer": 1
  },

  {
    "question": "بماذا لقب النبيﷺ بين اهل قريش قبل الاسلام ؟",
    "choice1": "لقب بالأمين",
    "choice2": "لقب بالحكيم",
    "choice3": "لقب بالرشيد",
    "choice4": "جميع ما سبق",
    "answer": 1
  },

  {
    "question": "كم كان عمر النبيﷺ عندما تزوج السيدة خديجة ؟",
    "choice1": "ثلاثون عاما",
    "choice2": "ستة وعشرون عاما",
    "choice3": "خمس وعشرون عاما",
    "choice4": "اربعون عاما",
    "answer": 3
  },

  {
    "question": "من الصحابي الذي نام مكان النبيﷺ يوم الهجرة ؟",
    "choice1": " عمر بن الخطاب",
    "choice2": "علي بن ابي طالب",
    "choice3": "عثمان بن عفان",
    "choice4": "ابوبكر الصديق",
    "answer": 2
  },

  {
    "question": "كم كان عمر النبيﷺ عندما نزل عليه الوحي  ؟",
    "choice1": " بين الاربعين والخمسين عاما",
    "choice2": "بين الثلاثين والاربعين عاما",
    "choice3": "اربعون عاما",
    "choice4": "خمسة واربعون عاما",
    "answer": 3
  },

  {
    "question": "كم كان عمر النبيﷺ عندما توفي  ؟",
    "choice1": " خمسة واربعون عاما",
    "choice2": "خمسون عاما",
    "choice3": "ثلاثة وستون عاما",
    "choice4": "خمسة وستون  عاما",
    "answer": 3
  },

  {
    "question": "من اول امرأة تزوجها النبيﷺ، وهل تزوج بغيرها قبل موتها ؟",
    "choice1": "عائشة بنت ابي بكر. نعم",
    "choice2": "خديجة بنت خويلد. نعم",
    "choice3": "حفصة بنت عمر. لا",
    "choice4": " خديجة بنت خويلد. لا",
    "answer": 4
  },

  {
    "question": "اذكر اسم الحرب التي اشترك فيها رسولنا الكريم في صغره ؟",
    "choice1": "حرب الروم",
    "choice2": "حرب الرماه",
    "choice3": "حرب الفجار",
    "choice4": " حرب الثأر",
    "answer": 3
  },

  {
    "question": " اذكر اسم المكان الذي كان يجتمع فيه الرسول مع أصحابه سرًا في بداية الدعوة ؟",
    "choice1": "كانوا يجتعموا في غار حراء",
    "choice2": "كانوا يجتمعوا في دار الأرقم",
    "choice3": "كانوا يجتمعوا في المسجد",
    "choice4": "كانوا يجتعموا في دار النبي ﷺ",
    "answer": 2
  },

  {
    "question": " اذكر اسم آخر سيدة تزوجها رسولنا الكريم صلى الله عليه وسلم ؟",
    "choice1": "حفصة بنت عمر",
    "choice2": "ماريه القبطية",
    "choice3": "ميمونة بنت حارث",
    "choice4": "سودة بنت زمعة ",
    "answer": 3
  }
]
